Question019 - 在 Cisco 設備上透過 Policing 實作 QoS 時 CIR 與 Bc 代表什麼 ?
=====
* ### CIR = Bc / Tc
* ### Cisco 設備只能夠設定 CIR 與 Bc，Tc 需要自己推算。
* ### 承诺信息速率 (CIR, Committed Information Rate)，單位為 Bits Per Second。
* ### 承诺突发速率 (Bc, Committed Burst)，單位為 Bytes。
* ### 单位时间间隔 (Tc, Committed Time Interval)，單位為 Seconds。
* ### 假设 CIR 設定為 100Mbps，Bc 設定為 12.5MB。
    * ### 那么 Tc = (12.5MB x 8) / 100Mbps = 1s，
    * ### 如果在 Tc (1s) 內下载了 13MB 的文件，
    * ### 这时测得的平均速度為 (13MB x 8) / 1s = 104Mbps，
    * ### 大於 CIR 的 100Mbps，超出的包就会被丢弃或者被重新标记，
    * ### 也就是說在這樣的設定下，CIR 設為 100Mbps，Bc 设为 12.5MB，
    * ### 所達到的效果就是每 Tc (1s) 內最高接受 12.5MB 的平均傳輸量。
* ### 理解更多 -> [click me](https://gitlab.com/ChiangWei/main/-/tree/master/ComputerNetwork)
<br />
